# Домашнее задание к занятию 11.1 «Введение в микросервисы»

## Задача 1: Интернет Магазин

Руководство крупного интернет-магазина, у которого постоянно растёт пользовательская база и количество заказов, рассматривает возможность переделки своей внутренней ИТ-системы на основе микросервисов. 

Вас пригласили в качестве консультанта для оценки целесообразности перехода на микросервисную архитектуру. 

Опишите, какие выгоды может получить компания от перехода на микросервисную архитектуру и какие проблемы нужно решить в первую очередь.

---

### Решение
- Компания может получить следующие выгоды и преимущества:
    - Появится возможность использовать разные технологии разработки различных микросервисов, а также использовать готовые микросервисы, реализующие какой-то стандартный функционал;
    - Можно обеспечить лучшую устойчивость к ошибкам и сбоям за счет локализации проблемы на уровне одного микросервиса, в то время как другие продолжат свою работу;
    - Будет доступно масштабирование наиболее загруженных микросервисов и включение механизма балансировки;
    - Появится возможность относительно простого развертывания отдельных сервисов крупного интернет-магазина;
    - Можно обеспечить более простую замену отдельно усовершенствованных микросервисов в сравнении с громоздким развертыванием всего монолитного приложения при его доработке;
    - Будет легче распределить ответственность разработчиков, ограничивая ее списком конкретных микросервисов;
    - В целом удастся обеспечить более быстрое и частое обновление отдельных функциональных узлов и возможностей крупного интернет-магазина.

- Компания будет вынуждена решить следующие проблемы:
    - Возможно придется переписать часть кода всего проекта для обеспечения работы микросервисов;
    - Необходимо будет тщательно продумать функциональное назначение и бизнес-логику каждого из микросервисов, а также совместимость их API для взаимодействия;
    - Придется усилить коллектив специалистов, выполняющий сопровождение разработки и развертывания новых функциональных возможностей (потребуются квалифицированные специалисты в области DevOps);
    - Возможно будет иметь смысл усовершенствовать автоматизацию сборки и тестирования разрабатываемых микросервисов;
    - Потребуется выполнять больше работ по документированию разработки, а также усовершенствовать инфраструктуру, необходимую для разработки;
    - Придется усовершенствовать подходы к эксплуатации ИТ-системы крупного интернет-магазина, в частности обеспечить детальный мониторинг и логирование каждого из микросервисов и ИТ-системы в целом;
    - Желательно автоматизировать процессы управления настройками и инфраструктурой за счет использования соответствующих инструментов (Ansible, Terraform);
    - желательно внедрить систему оркестрации микросервисов (Docker Swarm или Kubernetes).
